\chapter{Streszczenie}

Celem niniejszej pracy magisterskiej było stworzenie systemu symultanicznego tłumaczenia dla platformy Raspberry Pi3 B+ oraz telefonów z systemem Android. Praca składa się z sześciu rozdziałów.

Celem rozdziału pierwszego jest wprowadzenie czytelnika w dziedzinę poruszanego problemu oraz przedstawienie zakresu zrealizowanej pracy magisterskiej. Przedstawiono w nim również strukturę pracy magisterskiej.

Rozdział drugi poświęcony został między innymi opisowi platformy sprzętowej Raspberry Pi3 B+, przedstawieniu wykorzystanych technologii w celu implementacji systemu, opisowi wykorzystanych metod kompresji mowy oraz protokołów komunikacyjnych. Opis platformy sprzętowej Raspberry Pi, która posłużyła jako urządzenie serwerowe hostujące stworzoną aplikację serwerową został ukierunkowany na przedstawienie najważniejszych cech platformy oraz jej zalet. Porównano wykorzystany model urządzenia z pierwszym dostępnym modelem w celu ukazania kierunku rozwoju platformy. Autor pracy magisterskiej przedstawił także proces konfiguracji urządzenia do pierwszego użytku. Następna część rozdziału drugiego dotyczy opisowi wykorzystanych technologii, które zostały wykorzystane przez autora pracy w celu sprawnej implementacji systemu. Oprócz opisania wybranych technologii przedstawiono także argumenty stojące za ich wyborem w nawiązaniu do wymagań stawianych przed systemem. Kolejnym zagadnieniem poruszonym w rozdziale drugim były wybrane metody kompresji, które zostały użyte w systemie. Opisano wybrane standardy kompresji oraz kodowania mowy ludzkiej a następnie zostały one porównane ze sobą. Komunikacja w stworzonym systemie wykorzystuje sieć komputerową jako medium przez które przesyłane są dane pomiędzy urządzeniami. Z tego powodu przedstawiono wykorzystane protokoły komunikacyjne, przy pomocy których odbywa się komunikacja w systemie. Opisano najważniejsze aspekty komunikacji sieciowej z uwzględnieniem modelu TCP/IP.

W rozdziale trzecim autor pracy opisał stworzony system. Przedstawiono wymagania, które system powinien spełniać przy pomocy tabel ze spisanymi wymaganiami funkcjonalnymi oraz niefunkcjonalnymi. W celu zaprezentowania logiki biznesowej stworzonego systemu symultanicznego tłumaczenia posłużono się powszechnie stosowanymi narzędziami którymi są diagramy w notacji BPMN. Oprócz diagramów prezentujących logikę biznesową, autor pracy wykorzystał zunifikowany język modelowania, który służy do reprezentacji działania systemów informatycznych. Wykorzystano jeden z typów diagramów prezentujący przypadki użycia stworzonego systemu.

W rozdziale czwartym zawarto opis stworzonego protokołu komunikacyjnego w celu umożliwienia komunikacji pomiędzy urządzeniami. Autor pracy przedstawił wymagania, które powinny być spełnione przez zaprojektowany protokół. Zaprezentowane zostały także struktury wiadomości używanych w systemie w postaci graficznej wraz z opisem znaczeń poszczególnych pól wiadomości.

Rozdział piąty zawiera opis przeprowadzonych badań systemu. Badania miały na celu wykazanie wydajności systemu pod względem świadczenia usług transmisji ludzkiej mowy przy pomocy sieci komputerowej. Autor pracy magisterskiej zdefiniował metryki służące do oceny jakości świadczonych usług transmisyjnych. Ponadto opisano scenariusze testowe oraz miejsce w którym zostały przeprowadzone badania. Kolejna część rozdziału poświęcona jest przedstawieniu wyników w postaci tabel oraz wykresów na podstawie których autor opisał swoje wnioski.

Rozdział szósty zawiera podsumowanie pracy wraz z przedstawieniem możliwości zastosowania stworzonego systemu oraz potencjalnymi kierunkami rozwoju projektu.